\setcounter{Cquestion}{0}
\section{Système de levage de Tramway \concours{CCP 2011}}


Le schéma cinématique ci-dessous représente une des colonnes  d'un système de levage utilisé dans la maintenance de wagon de tramway.

Le tramway est ici représenté par la masse 5.

\begin{figure}[htbp]
	\centering
	% \def\svgwidth{.5\columnwidth}
\end{figure}
\medskip


\begin{minipage}{.45\textwidth}
	\centering
	\def\svgwidth{\columnwidth}
	\subimport{./img/}{SchemaCinematiqueTramway.pdf_tex}
	% \caption{Schéma Cinématique -- Levage de Tramway}
	% \label{Schema_Cinematique_tramway}
\end{minipage}\hfill
\begin{minipage}{.48\textwidth}
	\begin{description}
		\item[Liaison 1-2]\ 

			Pignon de l'arbre 1 engrenant avec l'arbre 2 -- $Z_{12}=\num{15}$

			Roue de l'abre 2 engrenant avec l'arbre 1 -- $Z_{21}=\num{75}$

			Rendement $\eta_{12}=\num{.9}$

		\item[Liaison 2-3]\ 
		
			Pignon de l’arbre 2 engrenant avec la vis 3 -- $Z_{23}=\num{14}$ 

			Roue de la vis 3 engrenant avec l’arbre 2 -- $Z_{32}=\num{35}$

			Rendement $\eta_{23}=\num{.9}$

 
		\item[Liaison 3-4]\ 

			Pas du système vis-écrou : $p_{34}=\SI{5}{mm}$
			
			Rendement : $\eta_{34} = \num{.4}$
	\end{description}
\end{minipage}

On note : 
\begin{itemize}
	\item Vitesse de rotation de l'arbre moteur 1 : $\omega_{1}$ 
	\item Vitesse de rotation de l'arbre 2 : $\omega_{2}$ 
	\item Vitesse de rotation de la vis 3 : $\omega_{3}$ 
	\item Vitess de levée du chariot 4 et de la masse 5 : $\dot z_4$
\end{itemize}

\question{Exprimer, en fonction des données, la vitesse de levée $\dot z_4$.}

Le cahier des charges exige d'atteindre une hauteur de levée de \SI{2}{m} en \SI{20}{s}.

\question{Déterminer la vitesse de rotation $\omega_{1}$ permettant de respecter cette exigence.}


\question{Exprimer le rendement de la transmission.}


